控方：本民前衝擊為測認受性

控方：本民前衝擊為測認受性

【暴動案】

【本報訊】2016年大年初二旺角發生騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦（圖）等人被控暴動罪受審。控方昨結案陳詞，直指梁等人當晚為了量化市民對本民前的支持度，帶領人群驅趕警方；後來本民前衝擊警方，梁等人深知此舉不智，但仍選擇向前衝，全因本民前要向市民和傳媒展示自己敢於挑戰警方，亦敢於以激烈手法爭取心中認為正確之事，從而測試組織認受性，並展示組織凝聚力。

展示有能力凝聚人群

控方資深大律師郭棟明昨引述梁自辯內容，指梁稱希望透過參選，量化市民對擁護民主、但不屬泛民組織的支持度。郭指當晚本民前打着「撐小販」旗號，用激烈手法阻止小販管理隊工作，後來又在案發現場一宗的士事故中指揮人群，以激進手法趕走警察，「目的都係為咗量化有幾多人支持佢哋」。

郭認為，本民前明知「送死」仍衝擊警方，只為展示自己敢於挑戰警方，並且有能力凝聚人群。後來暴動範圍延伸至亞皆老街，黃台仰不見蹤影，梁亦已被捕，但市民仍留守花園街、山東街一帶，這或正是本民前的測試，目的是看看有多少人支持本民前。聆訊下周一續。

被告梁天琦、李諾文、林傲軒及容偉業共同面對一項暴動罪；容另面對六項參與暴動、非法集結、煽惑他人非法集結及襲警罪。

案件編號：HCCC408、HCCC408A/16

■記者蘇曉欣

上一則
上一則
國歌法大過特權法 鄧忍光：議員犯刑事罪難理解為行使職權

下一則
下一則
Uber的士不按錶收費